沈陣營第一百六十六期 - 貿易戰只是熊市小食，金融沈判才是主菜

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百六十五期 - 股爆樓爆、全部發酵

pish

國指都穿撚左當日受訪個位

師父\|/

又要睇住7300

\|/

其實應該可以換向下聖物圖了

與cfu同船 錢如噴泉
今日700又跌錢多?

最頂癮係個心震創業板, 接近1900, 而家去到1550

向下聖物圖唔係傳統

真係無撚敵，跌咁多

尋日嘅三點九：

新post上香\|/

沈振盈牛一做三點九遇神殺神遇佛殺佛

攪錯左會死傷無數

回顧師父年頭預測

尋日佢喺策略王直播嘅留言：

上次有人自製貼過啦, 好邪
成日唔破位

今年師父本命年，行緊運，所以佢放個屁我哋都要聽住先

樓寶落番5.4

師傅早晨

其實係

呢張圖好正

上證一開就穿2800

師父食企鵝

人仔又開低個中間價

師父一直睇淡，根本冇畫向下聖物圖機會。

樣子兄，早晨

食唔到福臨門, 索性生吞企鵝

【實戰理論】後市關鍵仍看北水（沈振盈）（JUN 28）
2018-6-28 9:24:28

港股進一步下跌，貿易戰加上內地資金緊拙，成為跌市的關鍵。而美股走軟更加令到恒指雪上加霜。昨日大市早段仍能高開，但受到內地股市下跌的拖累，市況急轉直下。到了下午，A股跌勢未止，上証指數更一度跌破2800點關口，令到恆指沽壓加大，更下破前日低位，以全日最低位收市。事已至此，港股進入熊市幾可肯定。

內地股市自中興通訊（）復牌後持續疲弱，當中因素早前已談及，涉及call孖展斬倉。而港股的沽壓，亦某程度上源自內地的斬倉潮。過去流入港股的所謂「北水」，其實只是內地質押股票融資而來的資金，只要套現潮一到，香港的中資股，特別是「北水愛股」，沽壓特別沉重。

昨晚市場傳出消息，美國政府對中國的態度及立場，將合軟化，此消息一度令美股急升。然而，市場短暫興奮之後，沽盤湧現，最終倒跌收場。走勢上反映，美股後市仍淡，投資者暫時仍是要小心為上。

德國0:2
上證應該要跌到落2650先埋到啲波數

我HSI蝕錢，蝕得開心，見證贏國準備"18/19特飛猛進"！

確認穿2800既話, 2600真係走唔甩

已穿

俾多兩日收市穿先, 隨時拗番上

確認穿28000既話，26000亦都走唔甩

師父鐘意搬龍門，你第一日拜師咩

呢幅環保圖有用

最壞打算
1） 18000
2） 16000
3） 13000

以上純粹幻想9up，切勿盡信。

師傅

大師兄打唔打算長沽？

283垂死掙紮？

係喎，真係要郁下mpf

平哂淡倉

暫時留意正股先，有散紙先玩下。

原來大師講嘅農曆年係2019年嘅農曆年

隔離post見到

（吉隆坡26日綜合訊）為了進一步懲罰中國竊取知識產權的行為，美國特朗普政府或將于本月29日宣佈啟動《國際緊急經濟權力法案》（IEEPA），揮動這把“尚方寶劍”砍向中國！
美國政府這次的矛頭將再度對準“中國製造2025”，即加大中國在美國境內敏感產業投資的限制；這些所謂的敏感產業，包括美新能源汽車、機器人和航空領域的投資。它們都被指對美國經濟和國家安全構成威脅。
美國《華爾街日報》和《彭博社》6月25日報道，美國財政部計劃在6月29日發佈報告，加大對中國在美敏感產業投資的限制。
消息人士透露，美國財政部正在起草相關懲罰規則，阻止中國控股至少25%的企業收購白宮認為牽涉“重大技術行業”的企業。
《國際緊急經濟權力法案》是在冷戰時期的1977年制定，旨在讓總統有權對美國的敵人施以經濟制裁。根據該法，特朗普“有權”單方面施加相關投資限制。該法以往主要被用來對朝鮮和伊朗等國實施制裁。
除了在併購領域的限制性措施，《國際緊急經濟權力法案》的可怕之處，在於該法案規定，在“美國國家安全保障和經濟利益遭受重大威脅”時，美國政府可凍結及沒收外國持有的美國資產。
這也意味，在非常時期，美國可根據啟動這項緊急法案，凍結中國持有的美國國債，甚至一筆勾銷美國對中國的欠債。
啟動《國際緊急經濟權力法案》，也就是宣佈美國全國進入貿易緊急狀態，和中國在貿易這個戰場上來一場生死戰
美國國際貿易委員會（ITC）前任貿易官員、喬治城大學貿易和商業外交副教授羅伯特羅高斯基（Robert A． Rogowsky），曾經對第一財經記者說，中美經貿摩擦升級的最壞狀況，就是啟動《國際緊急經濟權力法案》。

美國有冇咁屈機？雖然呢招一定唔會出

同意大師兄講法，今年師父本命年，又玩燈中燈搵大埔LuLu，但一剎那嘅光輝唔係永恆，我哋耐心啲等佢瀨嘢

唔會賴債啦

依單嘢冇記錯係前日嘅，尋晚咪就係話唔會咁做住

一筆勾銷美國對中國的欠債，如果咁做仲有咩人買美國債，打仗啦

咁佢又真係預備打仗嘅

熊仔冇走到, 好撚痛呀師父

臥薪嘗膽！
大家要記住師父個風騷樣！我們一定會回來！

師父@77台: 7 月再做淡都要先彈上去先, 而家做會冇對手, 呢兩日可能會出現技術性反彈, 可能會橫行上落, 師父話自己都冇乜方向

師父: 美股有轉勢跡象

真心覺得好撚合理

上面張相，蛋糕旁邊有包煙
Btw，師父個樣好撚鳩屎

師傅好多時都好合理，但好多時都行相反

佢仲成日畀人搞

佢意思轉強定轉弱？

師父: 今日個市都反覆架, 283~4 做到支持, 博上返去288-289

28450樓下開好倉, 283止蝕

短線28500可試開淡倉, 286止蝕, 中線就28800先開淡

700實有人博反彈, 彈上385係合理, 394阻力位

轉弱

師父: 今年油價大方向勢不可擋, 睇75-78

追油股要有D技巧, 而家追有D尷尬, 883近住阻力位, 等到回落12.8-13蚊先

師父係唔係避左唔講金
沉船沉到PK

沈誕過後市回春

中伏揮手

28600 <--淡倉止蝕
28500 <--可試開淡倉
28450(或以下) <-- 開好倉
28300 <--好倉止蝕

屌你唔好再窄啲

房委會委員招國偉（圖）昨日出席電台節目時說，資助房屋定價應按市民負擔能力計算，但他擔心脫鈎 意味更多人符合白表申請門檻，因此建議同時將現時白表申請家庭的月入上限，由現時5.7萬元大幅下調至4萬元。

開乜佢都中

SH, 無懼風雨
小注最多沉哂

師父同船係弟子榮幸

沈氏身法快如閃電, 普通人學唔到唔可以怪師父
要怪自己學藝不精

可以同師父一齊沉船，不枉此生

原來師父係炒格仔

果度好似變哂淡友

師父鐘意刀口舔血，游刃於刀光劍影之間。常識嚟㗎啦。

咁會升返上去

呂布盡得真傳！

【大師午間教路】恒指或抽上250天線！

06月28日(四) 12:31

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，隨着上證綜合指數跌勢喘定，港股周四(28日)中段有力反彈，但始終沽壓仍然很大，基金一直大手減持，恒指要重上高位有難度。

大師預計，港股在技術上會「後抽」，建議淡友暫時收手食糊，待恒指反彈至250天線(29,343點)水平再作部署，策略以逢高沽為主。

他續稱，目前未到「撈底」時機，勸大家勿貪一千幾百點反彈波幅，以免成手蟹貨，應保留現金及保持耐性

唔怪得跌番

molamola

大師叫收手食糊
咁梗係strong hold等發達

師父@85台實戰攻略

師父0係85台鬼畫符緊, 畫到牛轉熊成個形態出曬0黎, 睇24000-25000先

又開始插 日日劇本一撚樣

應該咁講, 上證沽個班係唔係領導/官富二代
死沽爛沽

師父: 1038行緊熊三

師父: 息字頭上一把刀, 要收息0係熊市底部做, 而家買唔知股價會輸幾多

爺閪

師父做乜搞鳩我愛股

李阿寶，你又點呀？

師父暗示樓寶號？

5日低了

冇，個觀眾問5，388，700做一個收息組合

過夜都廢時

700收息？

開市熊下午收錢 學師父逢高沽

上證又穿一個心理2800
下午究竟會點要問cfu

爺閪都可算係閪中之霸

老美會唔會玩野等見中國製造底先收手 (2025)

手足出入要小心，收到風共產黨已經刮緊沈門弟子。

meltdown
似頂唔住, 唔係冇頂

爺閪自己人踩人

星期四下晝師父會係東網直播，會唔會俾人拉左去坐洗頭艇

東網個logo 擺右邊咪幾balance
係都要擺左邊驚死人偷圖咁

係呢度問人係師父既朋友定敵人!?究竟你係唔係當呢度係同學會

我地係師父嘅愛徒

係呢個po 見到上面段野真係好奇怪既感覺

係囉！佢講緊咩呀！師父咪一早話左18-19中國經濟突飛猛進囉！trump一定係受師父指點，等到而家先打中國！

都係個句師父岩就岩, 錯就錯
佢岩我地受沈判, 佢錯咪抽水

我引用師父講既野

你仲認真過師父, 你信就信, 唔信唔緊要

我再引用師父講既野

師父餐福臨門等左大半年終於叫糊

上證食糊啦

師父金價夠話市場要避險之類, 要入定等爆上
結果市場避險照慣例入日元瑞郎, 係唔撚入黃金去入美債

師父吹唔漲, 點估到. 由頭到尾, 市場扭曲

中南海刁大千算萬算，算漏左“腥皂” 嘅一隻肥鬼煙剷沈大師

既然幾個最近覺得對師父唔公平
沈誕沈判 - 中
騰訊一定大獲 - 中
月底前必失3萬 - 沈門無限LOOP - 中

師父依家日日中, 仲唔聽師父講, 無開淡倉都買定石油黃金啊?
買左有賺入黎貼倉囉

屌, 同船有賺都會話師父好野啦

想問師父 手持左人仔應如何是好

個市走勢唔對路，三點後呢下擺明係乾挾上黎結算
應該仲要再試多次281

認同，同埋聽日季結

係咪笑話黎

睇呢張gif係為咗睇女主持

都幾肯定係

我掛住同朋友食飯，期指穿280嗰下我冇留意到，冇走熊

不過有排跌，我諗揸到佢變超遠熊都仲得

281XX大約呢個位前幾日已經出面吹會反彈/跌完
所以跟足劇本走, 唔衝到上師父講既293, 應該未轉番好

我估如果貿易戰正式開打，293呢個位真係唔易返得到

我set哂價 未穿已經執咗一皮 之後冇理到

原來麵仔個post 係寫貼經台, 即係佢點都唔會消失
成班人仲咁開心

大芋要開始牛衫之旅侵侵都阻唔到

仲有賓州圖

插跑，熊市吧

佢宜家個名都唔係媽咪麵啦

今日唔出樂宜BB, 可惜

大師直播串過馬撚，cash is king一股不留

準備all in收息股了
賺息賺價自製15% UP年息

幾十重頭盔

寶兄睇中邊隻

仲記得2014嗰陣我fd用盡全力推介1628
嗰陣個價計有10%息
如果一直揸到依家有15-20%息
將息再投資就真係肥肥

彈

比利時冇啦
首名準備對巴西
英格蘭入決賽

直必定蝦腸？

變左唔係盤

又當我冇講過

賭輸咗

資本策略地產去年少賺18% 息1.62仙

資本策略地產(00497)公布，截至3月底止全年業績，股東應佔溢利13.47億元，按年下跌18.13%。每股基本盈利13.42仙，末期股息派1.62仙。

期內，收益18.68億元，按年減少15.14%。

真為搭沉左你地船

屌米10倍

個個都不了 係咪唸得過

邊關事吖，冇所謂，咪輸少少走咗佢，計收市價輸唔到2000蚊

我覺得另一個正d

Piano都不錯

佢叫咩名

應該好多人會抽到一褲都係, 我真係不了

咁等唔等埋派息好？

我唔等，如股價扯高就走，後市呢類股冇譜嘅，無謂壓住啲錢，地產股隻隻平唔諗佢

OK gun
本來啲錢都係喺樓寶號抽出黎，咁宜家唯有拎出黎買返囉

查實好多人都預咗

GREAT AGAIN: GDP to Hit 5.3% THIS SPRING, Reach 15 YEAR HIGH

串撚到閪咁，你老味，死鳩頭

經濟好，加息 經濟好，侵侵民望升，有本錢打貿易戰

師傅尋日三點九話之前係人為牛市，今日直播又話嚟緊一個月樓價又會人為造升，想問市場上有乜嘢唔係人為

一切皆虛幻，師父話最好返去原始時代喎，大家茹毛飲血，條條女唔着衫，諗起都正！

萬穫皆虛幻，惟有沈清高

其實係咪大師當日拎大量 Gamel巴整嘅揮春 儲起咗，多到可以送俾人

下個post副提

OK

萬般皆虛幻，惟有沈清高
打錯字

話時話，點解師父會有揮春？

夜

夜期繼續沈

好似係賊掠王高明俾師父，有錯請糾正

唔通沈門有二五仔?

啲牛熊因爲半年結結算左?

師父

好耐無拜 最近病左 俾師父沈判左健康

贏錢先會沈判健康

唔出奇

好少見咁乾淨

美股琴日賣哂，插！往死裡插！

明天出糧，入樓寶號

蔡江琳
一般, 樂宜BB最好
我勉強俾佢係第二個

金融浩劫可能發生！近300萬億元衍生產品合約面臨風險

外電報道，英倫銀行(即英國央行)警告，歐盟仍對英國脫歐談判施壓，令拆除總值高達數萬億英鎊的衍生產品合約「炸彈」時間愈來愈少，目前只剩下9個月。

英倫銀行在周三(6月27日)發表金融穩定報告預警，總值29萬億英鎊(約298萬億港元)的衍生產品在明年3月後恐無法交易。英國政府已向歐盟申請臨時許可，以便在2019年3月後，所有受到影響的衍生產品能繼續交易，直至完成合約，但未得到回應。目前英國計劃在2019年3月29日脫歐，即僅餘9個月左右。

所謂衍生產品，是金融資產合約之一，涉及兩個或以上組織，就例如股票、債券、商品、貨幣、或利率等訂下未來價值，到期時結算，可以是對沖用途，亦可以是投機。

該行指出，英國與歐盟之間就脫歐問題而引發的金融風險仍在，尤其是相關的衍生產品。在總值29萬億英鎊中，有大約16萬億英鎊會在英國脫歐後到期。英國政府已承諾立法，如果有需要，可容許與歐洲經濟區(EEA)對手繼續與英國團體履行合約，但歐盟並未宣布准許相關建議。

故此，若沒有進展，這批數以萬億英鎊計的衍生工具隨時在2019年3月後無法完成，可能會在金融市場帶來浩劫！

傳內地社交電商「拼多多」下周申請美國上市

內媒引述消息報道，社交電商拼多多將於下周向美國證交會(SEC)提交赴美上市文件，高盛及中金將擔任承銷商。

據報，早前有傳拼多多估值約300億美元。該公司行政總裁黃崢則拒絕回應有關報道。

有無人識

美國首季GDP增長向下修訂為2%

美國首季國內生產總值(GDP)按季增長年率由原本估計的2.2%向下修訂為2%，市場原預期維持2.2%，主要是服務開支增長由原本估計的1.8%下修至1.5%，至於佔經濟增長最大部分的消費開支增長，則由原本估計1%向下修訂為0.9%。

美上周新申領失業救濟人數多過預期

美國上周首次申領失業救濟人數增加9,000人，至22.7萬人，多過市場預期的22萬人，前周止持續申領人數則減少2.1萬人，至170.5萬人，少過市場期的171.7萬人，顯示就業市場仍穩健。

同樂宜BB無得比

agger

奶啊

我覺得 琳 笑得幾靚

又有嘢發酵了

美國17州檢察長聯合起訴特朗普

美國紐約州、加利福尼亞州等17個州的檢察長26日對特朗普政府在邊境實施的「骨肉分離」政策發起聯合起訴。紐約州檢察長在聲明中表示，特朗普政府導致「骨肉分離」的政策具有歧視性，違反了憲法平等保護的原則，因為它只針對跨越美國西南邊境的人，而不是穿越北部或其他邊境的人。

正皮

負皮

做個統計

呃正皮可恥

利申皮已正

y not both

東網請人請得好

正皮俾字幕

奶啊!!!!!!!

睇左個訪問, 東網咁多揮春既

沈大師：港股困局，熊市迷思... 剛剛跌市既主因係乜，會點影響到第三季既股市？ 年底見2萬點會否實現？(沈大師講投資)

小米

我已一股不留

19:00 睇到想喊

片尾個瀨鞋底個一part，串撚到呢，你老母

特登抽一手睇下要蝕幾多錢
(中咗嘅話)

借三師兄個POST黎覆多次晏就有人挑機,

我都講多次有D人仲覺得對師父唔公平
你地都公平D宣揚師父中幾多野好唔好, 唔介意支持師父, 唔該幫幫佢手拎D證據出黎啦

我依家就拎一條片
師父 5月頭 講 "港股最終會穿29,000點，相信唔係太耐嘅事"
師父中哂, 滿撚唔滿意!!!

如果你係同學會既人, 好心, 下次自己貼番D野啦

佢其實屌緊邊個

想像下

王帝

睇圖覺得師父係冧囡高手

google唔到

先前有人評100毛個陣 讚大師有片收都唔肯唱好100毛

聽日會貼佢對家英國王帝評論

英國王

麵咪媽
google到啦

痴線，咁撚夠薑拎咁撚大個壽包同師父慶沈誕，真係唔驚橫屍街頭

條女一開始就唔夠氣咁

師兄咁生面口，咁啱頭過定想入門呀？

見到呢句個腦出咗啲淫嘢

沈誕日搞得好成功 又有新信徒

唔奇，師父谷左成年，餵飽幾件卓卓有餘

點入門

燈唔燈唔講

其實我覺得佢個底好 講野有文有路

知你地會咁諗我都冇講出黎

［燶味］地方債集體大爆發 常德要求延期還銀行債

Me，呢幾日冇睇市

憑權利借錢，為什麼要還？
又啱喎

得兩條路：
1) j 圖
2) 十手何不建設

而家呢個市入定唔入

暫唔入，睇多陣

睇完啲資料派息個回報都唔高，我放棄啦

我想要琳琳

個世界公平咩？
師父食咁多女

原來，師傅同大師兄係同一日生日

白水兄，美女升到冇brake，仲係咪睇短牛長淡？

聽日咪會升少少囉！
無咖啦外圍升都會爺閪拖後腿

黃國英：搵中型股 不妨「棄港投A」

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，自己最擔心的市況是陰乾，指數反反覆覆拾級而下，中型股則在欠缺承接之下，低成交飛插。雖然堅信價值的話，這些股票將來終於會本利歸還，但現時看來，過程恍如無了期，自己手上持倉又足夠有凸，所以絕對不會增加負擔，避免捱不到心理折磨而出錯。

其實仍然看好中國消費概念，亦正在執行部署，將早前在港股套現出來的資金，換入相關A股。轉換市場出擊，因為A股在這方面的選擇的確質量俱佳，最重要是交易深度足夠。萬一後悔想撤退，在A股市場相當容易，反而在港股就有如無路可逃，要連環追沽才有望可以沽得清，滑移成本太重，風險相差頗遠。

除了A股平均成交高於港股之外，市場心態亦有不同。自從2009年4萬億元大計救市一役之後，A股經歷了6年的橫行折磨期，當時投資者用自己的方法去搵食，指數不濟，是受制於金融及資源，中小型股依然大有可為，所以A股一早就存在炒股不炒市的文化，投資者不太理會指數的高位。

然而，香港這邊廂在傳媒薰陶下，大部分仍然以恒指馬首是瞻，沒有那種不理指數專心搵股票的心態。雖然在互聯互通之下，中港兩地股市趨向同化，貪婪時行為的確十分接近，恐懼時依然有頗明顯的分別。所以除非低撈香港中型股是以超長線心態出發，否則還是轉向A股尋寶會比較合適。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

聯儲局公布第二輪壓測結果 德銀又「肥佬」

美國聯儲局公布今年第二輪銀行業壓力測試結果，35家銀行中，只有德意志銀行一家未能過關，今次是德銀美國分支機構4年來第三次未通過聯儲局的壓力測試。

壓測結果公布後，富國銀行、花旗集團、摩根大通隨即宣布增派股息和提升股票回購額度，刺激3家銀行的股價在盤後交易時段急漲，升幅介乎1.5%至3%。

不過，高盛和摩根士丹利僅獲有限度通過壓力測試，意味着該兩家銀行只能大致按去年的水平，進行派息和股票回購。

A股插得仲勁

得一個中

號外: BITCOIN 破底

見到post name就諗緊傳媒要跌幾多先會幫今次股災改名 好多人聽見金融_ _會嚇到即刻拋貨

\|/ Good morning, cfu

【刪報告「愚民」】國家智庫洩密：中國瀕爆金融恐慌

中國經濟正處於「內憂外患」局面！對外，中美貿易戰如箭在弦；對內，面臨金融恐慌。近日，由國家級高端智庫撰寫一份內部報告《警惕中國出現金融恐慌》，24日在網上短暫發佈，報告認為目前金融恐慌已在內地市場上積聚，如不及時有效處理，可能進一步觸發金融危機，但報告很快被刪除。有分析稱，這是由於當局憂慮此報告對中國經濟和社會造成極大動盪。

繼續睇：
【刪報告「愚民」】爆料智庫大有來頭 《金融恐慌》已呈中央（
【面臨破產】山東民企負債百億 國資拿73億打救（ ）

◎報告提要：
（一）今年以來，債券違約、流動性緊張、匯率下行和股市下瀉等相繼發生，且有越演越烈之勢，加之美聯儲局加息以及中美貿易衝突呈長期化和高度不確定性，認為目前中國極有可能出現金融恐慌。

（二）金融恐慌是一種極端的集體規避風險的行為。恐慌之發生，並非市場上當真出現了大規模的金融風險並日臻惡化，而是廣大市場參與者對未來市場前景感到茫然甚至恐懼。廣大市場參與者不約而同地抽逃資金而求自保，將會引致或者惡化金融危機。

（三）應對金融恐慌應有大動作，並明確向世人宣示。主要措施包括，第一，立即啟動國務院金融與發展委員會中的應急處置機制；第二，制定預案，及時、果斷處理違約、破產事件；第三，儘快隔絕我國貨幣供給機制與美元、匯率和外匯儲備的關係，為防範不可避免的外部衝擊做好準備。

◎報告認為，目前金融恐慌已在市場上積聚：
（一）貨幣信用總量增長乏力；（二）企業融資環境偏緊；（三）「去槓桿」加「嚴監管」，引致信用債市場違約頻發；（四）股市風險再次積累，去槓桿未完成。股市的主要矛盾依然是杠杆資金規模過大，股市裏的杠杆資金規模已與3年前已大致相當，預計當前股市裏的各類杠杠資金規模（扣除重複計算）合計約5萬億元人民幣，與2015年股災之前的杠杆資金規模基本相當。

報告稱，當前中國經濟金融體系內問題不斷凸顯，加之中美貿易戰不斷加碼，新舊因素的結合，很可能導致金融市場各行為主體神經高度繃緊，市場風險驟然升高，進而誘發金融恐慌。事實上，今年以來債券市場違約事件頻出、以及當下正在發生的股市下瀉，均已顯示金融恐慌正在逼近。因此，報告建議，當局應當迅速採取強力措施，防範金融恐慌發生。

《蘋果》記者

又唔比走資 又封鎖消息 唔夠玩又改法例 點爆

第三個沈年 \|/

今次改名做金融恐慌咁難聽 ?

風暴 海嘯 完就地震啦

沈判

所以呢期標題又符合新聞

過返黎呢邊先

師父@81台: 技術反彈會短期出現

2318

隨時挾都挾唔起

到底係咁多人撈qq定有人入貨

師父早晨

嚟緊個一次金融大危機缺口，會唔會係因為btn爆破？

港女爛泥扶唔上壁

一手空置稅嘥氣嘅，發展商咪慢啲起，一棟賣完一棟，滿意紙咪慢啲拎，再唔啱賣凈貨尾最差單位打包做住宅REITs,出股票公眾認識，實行住宅證券化，咪一樣賣咗，除租比你可以賣比你，公司資產空置條毛，賺埋管理費

我早排見新聞話日本自己都要攪謝 Bitcoin

個pool唔夠大唔會係佢，全盛時期都係金市 1/50規模，我覺得高槓桿ETF最危險

炒賣爆煲2大條件

1. 轉手率高
2. 超高槓桿

師父: 金價今年大方向係升, 而家整固住先

師父: 睇好長建多過電能

85台班hihi重推call

唔好扮大師兄好喎

師父係85台話會抽升到294

師父: 個市後抽上返290-293 都唔出奇

黃瑩BB: 好難得聽到大師唔係咁悲觀

尋日先講完1038，今日又講

師傅都係想救我地

Bitcoin舊年喺lihkg幾多post,甚麼bit神都有，今年影都冇埋，師父都廢撚事講佢

連登仔講到金融革命，未來貨幣，依家呢?

喺連登只見過1個bitcoin贏錢，就係有個IT佬幾年前掘咗40粒定幾多，當時值6球港幣，佢話想賣咗佢買樓但驚銀行問資金何來，我哋話唔使理，bitcoin賺嘅，有証明就得，後嚟冇上嚟，如果佢賣晒btn換樓到依家1年有多，就係我知可信嘅唯一bitcoin賺大錢嘅連登仔

正呀, 阿爺又縮陽

跟機先，暫時冇人買我啲貨

等吓，排到收市為止

師父雞肋同雞骨有咩分別

又夠鐘買熊/開put啦

我掛緊0.495，會唔會太貪？

唔算，不過我唔多股唔等，照排，話唔定上返.5，始終有息派未必有人走貨，要買嘅就到你

OK...等下先

原本諗住開put
但見到老母面七月前29000貼賓州個post
入左牛

小注開咗put ，伏已中

已針 29再put過

真理

Cls又講

今日可能升穿29000
七月前恆指仲有兩萬九 我媽咪哥貼賓州圖自爆以後離開貼經台!!!!!!!!!

麵仔

沽佢老母臭X

加咗put

學到嘢

又夾

我覺得三點之後港女會free fall

二師兄先至係睇通睇透嘅智者哲人

二師兄段嘢可以寫入性經

屌米定價17蚊

抄低哂了

美股前晚走完
琴晚即彈3.5%，依家期仲升緊 想死

二師兄既哲學我都學左好耐，仲未完全參透

【大師午間教路】恒指反彈睇250天線

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周五重上28,800點水平，估計港股在期結過後跌勢已差不多，淡倉宜收手先食胡，不排除大市有技術性反彈，恒指上試29,300點即250天線。

現時市場氣氛較穩定，美股反彈、內地股市亦「穩住陣腳」，不過散戶毋須重槌博反彈，不宜大舉入市。

三倍價錢論，擲地有聲，金石良言呀

到底要經歷過啲咩先會有咁頓悟？

出面班人淨係識講女人係雞真係冇深度

上岸，或成佛

其實男人叫得雞多至識做一個好男人，我係真心認同
玩過食過至知你屋企嗰個好在邊度

舐過g塊閪先知屋企嗰塊鮮甜多汁？

有通子兄，就有奶閪

100% agger!!!

你可以咁講

奶！

屌又奶

李阿寶，你無事呀嘛

200% agger!!!

不要說了，一個反彈依家都唔敢入番，得啖笑 一野彈3.5%唔識講

左一巴右一巴

記得早幾日有日又係抽到咁上然後轉燈

大師話睇20000-22000

【自high】韓國踢走德國 陸媒稱中超改變世界杯 球壇影響力大提升
立場報道2018/6/28 — 19:16

世界盃分組賽進入最後階段，衛冕德國意外在世界盃分組賽出局，五屆冠軍巴西以2比0擊敗塞爾維亞奪得小組第一出線。大陸媒體今日凌晨紛以「中超改變世界杯」、「今晚是屬於中超的」報道賽果。內文提到，為南韓隊攻入首球的正是來自廣州恒大的金英權，創造了「中超外援世界盃第一球」。有內地媒體亦認為，中超外援入球，大大提升了中超聯賽在世界足壇的影響力。

儘管中國足球今屆未能打入俄羅斯世界盃決賽周，但南韓擊敗德國，內地媒體均將注意力放在南韓國腳、中超廣州恒大現役球員金英權，認為他是中超的光榮，例如新浪體育指為南韓隊攻入首球的金英權，創造了「中超外援世界盃第一球」，形容這位「恆大鐵閘」，「逼瘋德國」。

鳳凰網體育更形容，「中超創造世界杯歷史 最大贏家是廣州恆大」。報道內文指出，「今夜的世界杯賽場，中國球迷可以說是異常興奮，因為兩名中超外援先後在世界杯進球。」

前外援保連奴也有中超光環？

除了金英權之外，鳳凰網體育報道把已加盟巴塞隆拿的巴西球員保連奴視為「中超外援」，指他雖然經離開了恆大，「但是在中國球迷的心目中，他一直就頂著恆大外援的光環。所以不論在哪，保利尼奧（保連奴）都是中國球迷的驕傲。而目前效力恆大的韓國外援金英權同樣也打進一粒，幫助韓國隊歷史上首次戰勝德國隊。」

鳳網體育認為，「今夜的世界杯是屬於巴西和韓國的，但同時也是屬於中超的，因為他們倆在世界杯舞台上的閃亮表現，大大提升了中超聯賽在世界足壇的影響力。」

騰訊體育更用上了「中超改變世界杯！金英權轟歷史首球 保利尼奧（保連奴）守住晉級」的標題，指「中超雙星」閃耀俄羅斯，「金英權和保利尼奧（保連奴）的破門，讓中超在世界杯這一夜無限閃耀。」

大陸打飛機真係世界級

大熊市呢 落番18000
樓寶號跌穿5蚊呢

點解會講得出口

[打飛機]中國無緣賽事 內地學者：正好說明人民生活水平提高

經中國無緣今屆世界盃，有內地學者就從國民生活水平解釋，認為國家隊無法晉身世界盃，正好說明中國人民的生活水平提高了，只有富人的孩子踢足球，但不會長踢得久，故中國足球發展後繼無人也屬意料中事。

新浪體育昨日播放的《V觀世界杯》中，邀請中國人民大學法學博士、國際關系專家儲殷，從其他角度解讀今屆世界盃。儲殷在節目開初先分析多個隊伍在分組賽的表現，指即使有明星坐鎮的國家亦因欠缺默契，而變得與被認為較弱的國家實力相當。

他其後更提到中國足球的「痛處」，形容中國隊無緣世界盃，正好說明了中國人民的生活水平提高，「在中國踢足球都是有錢孩子，上足球班多貴啊，窮人孩子無法踢球，沒有場地，沒有草皮；富人孩子掏錢踢球不會玩下去，中國足球後繼無人很正常」。

大家強姦金點啊

我上年28000已經轉咗做保守

阿寶你入左師父既理想國

上證就來+50

我都係大約呢個位轉左債券同保本
呢幾日睇番, 都有蝕三位數

其實我而家失業有冇得攞番 俾番我自己玩好過

梗係無, 除非宣誓永世唔番香港, 唔記得永世唔做野得唔得

話永久離港可以拎一次，之後唔可以用相同理由拎

師父智商乘100

我地應該冇人60歲

提早退休：你必須年滿60歲並已終止所有受僱及自僱工作，並作出法定聲明指無意再次受僱或自僱。你可以選擇一筆過或分期的方式提取累算權益

我新年後已經轉哂保守

政府正仆街

憑高加沽
年尾睇18000
7月6號將會爆發全面貿易戰
支那會喺年尾前頂唔到

根本Mpf = 稅

然後到18000開始大手吸收息股
5年後迎來下一個牛市
價連息起碼賺左幾百個巴仙

小弟有類似嘅經驗，樣普通，但可以一戰，仲要係半唐番。

樣子兄

#METOO

岩岩喺鐵見到個馬尾瘦底約170女女，冇乜化妝樣幾好
鬆身黑tee介波袋睇到野應該起碼都有個B

好正

ok 當跌咗

樣子兄身經百戰

個市係咪睇埋麵爺張賓州圖黎玩
跌到落28000頭都要彈上289

大家都奇待緊睇 lee 條J, 連師父都叫人平淡倉等後抽，都係為左睇J

其實今日有follow up 到尋日個升市，都似係真彈

好正啊有冇人明 瘦底高妹有B個樣又幾好嗰種正

有波版gigi

學藝未深 求圖片以助理解

Gigi係西班牙籍乜乜乜嗰個就不了

想像下一個大學生20出頭，大約170
紮著馬尾，冇點化裝咁岩見到塊面有細細豆痘痘，但個樣仍然係靚
著鬆身又厚既黑tee加個介波袋介出黎有野睇既

正啊

嚦咕嚦咕新年財

究竟係邊種

j圖托市

Qq痴撚左線

個樣清新好多冇咁俗，你學生妹有一pat陰嗰隻馬尾

既然atvi已經賣左
咁就等樓寶大插入多50手算

上證擺明鳩夾

希望有5.4，或者最好見5.38-5.39

有陰有馬尾, 無樣

係呢款，個樣就擺明係青春學生妹樣又靚
但冇咁大

想射了

係真係好正
冇乜化/好淡妝，見到粒細細既痘痘仲多左一份青春感
瘦底厚鬆黑tee介出黎若隱若現
又高，我真係好中意高妹架

第二張BAM

有無搞錯呀

想奶

夾升 熊佢先

求最近嗰隻熊
聽日熊係100%既波！

聽日係唔升唔跌

星期一一定係紅

一定係紅日!

第三張圖，鮑形

馬化雲出post幫媽咪麵頂住

師父今次準窩
前兩日叫人平淡倉

師父食呢三千點夠交兩年租

師父玩開爆炸put, 一爆夠交十年租啦

左一巴右一巴咁冚到面腫腫

師父不嬲都準
不過有時講早左一年半載

依輪手軟

如果樓寶冇特別息既話呢個價好似係有啲偏高

有冇0.1%可能仲係處女？

仲有4肥佬啲鳩屎

條女會話:我開放，但我不淫蕩

5.42入返嚕，唔等

同5.4個價唔差得好遠之嘛，你入百幾2百手就當我無講過

1手

今日師父準到啪啪聲

唔通大市真係要上293

師父好多put6月結算
今日應該都傷

老柒第四張都bam得

【實戰理論】短線反彈 市底仍弱（沈振盈）（JUN 29）
2018-6-29 14:59:17

港股連番下跌之後，六月期指低位結算後，相信短期有望出現技術性反彈。前日恆指低位28342點，昨日最低位28169點，但收市已轉跌為升。若然今日低位不低於昨日低位，兼且能夠高收，則下星期回來，出現反彈的機會頗大。

技術走勢上，恆指下破了250天平均線已經逾四天，通常此情況出現後，會隨時展開技術性後抽，反彈目標為29300 – 29400水平。今早大市已大幅反彈逾300點，估計下星期初會進一步上升。然而，在策略上要懂得靈活，以大局為主，中間的波幅只是短線部署。熊市周期也一定會有反彈，最重要是掌握進退的節奏。

宏觀因素方面，中美貿易談判難有進展，環球處於收水的狀況，而內地又正在去槓桿，市場資金匱乏，難望大升。加上美元強勢，資金不斷從新興市場抽走，形成了全球股市步入熊市的基本原因。往後的部署仍是以保守審慎為主，不宜冒進。

沈振盈

師傅又贏

好 下星期再call

覺唔覺沈大師同吉村卓有幾分似？

公海而家先發現

你地太過份啦，咁都唔幫師傅

咩jack

我真係好鍾意高妹架

駁唔撚到

好想跟師父去日本發展！

可能師父既神技已經令樂宜BB臣服左

首先，要識得唔用手食曬成碟意粉呀二師兄

師傅教落

放開個女仔佢！！！

I am ready❗️

尋日師父先喺85台拎張十年圖畫話啱啱行完牛3

師傅唔會有錯嘅

預測2018年6月29日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個/ 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗/ 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟/ 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲/ 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道
-- 自己識心理學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人
-- 打手根本係唔識,亂咁UP誤導人 / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我阻住佢地搵食 / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000,唔識PUT係你問題

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息4-7次
-- 貿易戰有排玩/ 中美金融股市戰 / TRUMP要圍剿亞爺/ 中興CALL孖展標的股被沽等死
-- 話左全球三角突破向下 / 世界盃五窮六絕七不翻身 / 美國大選TRUMP好掂
-- 美元萬劍歸宗,歐債資金流入美債 / 印尼債意債息升溫水煮蛙 / 話左油價升強美元
-- 大股回購係接貨騙局 / 新興國走資 / 新興貨幣死得
-- 美元為王莫沽 / 人仔莫買 / 日元被搞 / 英鎊歐元天秤拆倉
-- 2018大通脹 / 話左黃金睇上

本地股市J點
-- 港股好多行緊熊市 / 指數係單擋引你落疊 / A股三千點HSI三萬點鐵底係騙局
-- ELN係騙局用來散貨 / 小米IPO唔夠飛抽左等死 / 話左內銀內險內房仆街 / 話左P2P影字銀行仆街
-- 亞爺去槓桿股市等死 / 違約潮溫水煮蛙 / 國家隊救市頂3000點係騙局 / 5G好掂係騙局 / 棚改收手樓市暗渡陳倉
-- 亞爺資金鏈斷港股逢高加沽 / 手機股升係騙局 / 2025計劃收口黔驢技窮 / 人仔期油等死 / 大行唱好中國係騙局
-- 賭贏EUGENE上證福臨門好撚爽 / 英國王詆譭我睇錯萬點係無撚耻 / 英國王基金輸到仆街係抵撚死 / 英國王叫人訓身買股係無撚品
-- 港匯套息走資 / 香港加息醞釀爆煲 / 空置稅大破港樓超槓桿 / 港樓MARK高賣黔驢技窮
-- 700/ 388/ 建行/ 平保/ 5仔/ 壽仔/ 瑞聲/ 吉利/ 眾安/ 內銀/ 內險/ 內房/ 本地銀/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系 /好醫生全部都係騙局
-- 992買得過 / 1093唔掂 / 1038唔買得住 / 世界盃心水係德國 / 我燈死西班牙係騙局

一股不留

開始擔心師父射左咁多個禮拜，今晚仲頂唔頂得順

我睇今晚佢屌英國王都要屌成粒鐘

央行：將支付機構客戶備付金集中交存比例逐步提高至100%

中國人民銀行辦公廳發布關於支付機構客戶備付金全部集中交存有關事宜的通知，為貫徹落實黨的十九大關於強化金融監管、防範金融風險的精神，按照黨中央、國務院互聯網金融風險專項整治工作部署，人民銀行決定將支付機構客戶備付金集中交存比例逐步提高至100%。

自2018 年7 月9 日起，按月逐步提高支付機構客戶備付金集中交存比例，到2019 年1 月14 日實現100%集中交存。交存時間為每月第二個星期一(遇節假日順延)，交存基數為上一個月客戶備付金日均餘額。跨境人民幣備付金賬戶、基金銷售結算專用賬戶、外匯備付金賬戶餘額暫不計入交存基數。

更多精彩內容
請登陸財華智庫網 ()

即係點？

師父好波！

遮眼條線可以再幼啲

師父谷埋谷埋成十年貨
儲禁耐射得果幾個星期禁睇少佢

射足一年

Ytd -5%

大師幾時拿真錢開倉

林鄭個堆新房策, 亂撚到

係唔係真係溝通清楚先出台

如果今轉居屋都轉新制我抽中既話就會買了

唔知有無理解錯

居屋資格上限會降低, 集中更多係相對低收入既人或者綠表鳩衝

多左首置出現, 推左班人去排首置

首置都等唔到或唔得就要去私樓

成個供應量基本盤無變過, 照睇係用低價吸引公屋富戶出黎, 舒緩公屋條隊
繼續撚狗換多D人托住樓價

踢撚走每日150蝗先係舒緩措施

講到好撚勁咁

安達臣, 啟德塊地咩都未有, 俾佢最快5, 6年後先有供應
根本係假希望, 撚狗咁撚

冇可能

要回溯先掂
拎晒入毒氣室

抽得中先算 未轉都20萬張表 之後又多幾10萬架啦

老母話抽

但係要交返間公屋出黎on99

呢招真係引蛇出洞

不過我未搞清居屋收入上限會點計, 係維持原狀定點

得公屋 得天下

而家新樓管理費貴到仆街

未郁住

根據現時定價政策，香港房屋委員會（房委會）以「評估市值」七折（即30%折扣）作居屋單位定價，如該定價可通過負擔能力測試便會被採用。通過負擔能力測試是指，至少一半出售的單位，可讓家庭入息水平達到現時白表家庭申請者入息限額（即57,000元（扣除強積金供款））的家庭無需動用超過其入息40%作按揭供款。如未能通過負擔能力測試，便會提供多於30%的折扣。

樂宜BB全名係咩

咁居屋每次申請創新高
俾假希望班高少少入息既人繼續望住首置

黃樂宜

抽佢老母呀 交雙租都仲平過供
我唔撚生嫁啦 . 有冇樓都wfc
買樓唔會係中國買

供+管

同一舊錢拎去支那call g , 日本買figure call g , 台灣行下 call g , 泰國狂食 call g唔撚好

咁難搵j圖

有無ig facebook

如果老婆有呢個level我每個月食兩日齋， 唔賭錢唔call g

呢獲冧硬市

退qe+去槓桿關水喉+加息+辣招 一齊黎

我唔理連登點睇

我知道呢次堅會冧

同大師睇法一樣

一個月淨比你搞一次十分鐘既話呢

靠你提供
唔識搵

facebook n咁耐無更新

師傅上畸寶

你地仲唔快點手把手教cfu?

Cfu睇淡物管

恭侯師父大駕光臨沈門

日日有人裝香

\|/

2018年6月29日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個Jed / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗Jed / 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟Jed / 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲Jed / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道Jed
-- 自己識心理學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人Jed
-- 打手根本係唔識,亂咁UP誤導人Jed / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我阻住佢地搵食Jed / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦Jed
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論Jed
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000,唔識PUT係你問題

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息4-7次
-- 貿易戰有排玩Jed / 中美金融股市戰 / TRUMP要圍剿亞爺 Jed/ 中興CALL孖展標的股被沽等死
-- 話左全球三角突破向下 / 世界盃五窮六絕七不翻身 / 美國大選TRUMP好掂Jed
-- 美元萬劍歸宗,歐債資金流入美債Jed / 印尼債意債息升溫水煮蛙 / 話左油價升強美元
-- 大股回購係接貨騙局 / 新興國走資Jed / 新興貨幣死得
-- 美元為王莫沽Jed / 人仔莫買Jed / 日元被搞 / 英鎊歐元天秤拆倉
-- 2018大通脹 / 話左黃金睇上Jed

本地股市J點
-- 港股好多行緊熊市Jed / 指數係單擋引你落疊 / A股三千點HSI三萬點鐵底係騙局
-- ELN係騙局用來散貨 / 小米IPO唔夠飛抽左等死Jed / 話左內銀內險內房仆街Jed / 話左P2P影字銀行仆街
-- 亞爺去槓桿股市等死Jed / 違約潮溫水煮蛙Jed / 國家隊救市頂3000點係騙局Jed / 5G好掂係騙局Jed / 棚改收手樓市暗渡陳倉
-- 亞爺資金鏈斷港股逢高加沽Jed / 手機股升係騙局 / 2025計劃收口黔驢技窮Jed / 人仔期油等死 / 大行唱好中國係騙局Jed
-- 賭贏EUGENE上證福臨門好撚爽Jed / 英國王詆譭我睇錯萬點係無撚耻 / 英國王基金輸到仆街係抵撚死Jed / 英國王叫人訓身買股係無撚品 Jed
-- 港匯套息走資 / 香港加息醞釀爆煲 / 空置稅大破港樓超槓桿Jed / 港樓MARK高賣黔驢技窮Jed
-- 700Jed/ 388Jed/ 建行/ 平保Jed/ 5仔/ 壽仔/ 瑞聲/ 吉利/ 眾安Jed/ 內銀Jed/ 內險Jed/ 內房Jed/ 本地銀/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系 /好醫生全部都係騙局
-- 992買得過 / 1093唔掂 / 1038唔買得住 / 世界盃心水係德國 / 我燈死西班牙係騙局

加拿大公布針對美國最終報復性關稅清單 周日起生效

加拿大政府敲定宣布，落實對166億加元(約126億美元)美國商品加徵關稅，並承諾將為受到美國鋼鋁關稅傷害的企業和工人提供經濟支持。

外交大臣Chrystia Freeland周五宣布了最終措施，並將從7月1日開始生效。最終清單中刪去了啤酒桶、芥末和果醬等產品，除此之外與早前的初步方案基本一致。

該國加徵關稅的規模比照了美國對加拿大加徵關稅的規模。加拿大將對美國鋼鐵產品加徵25%關稅，對鋁和消費品加徵10%關稅。這些關稅將持續到美國取消對加拿大的鋼鋁關稅。

「我們不會升級，我們也不會退縮，」Freeland表示，「我們正在與歐盟、墨西哥等志同道合的伙伴進行非常密切的合作。」她還重申，美國的措施是「非法的」，美國對加拿大的鋼鐵貿易是順差。

加拿大還將拿出不超過20億加元，幫助那些受影響的工人。

HSIpod巴

\|/ cfu 要光臨此地麼

唔該晒H師兄

\|/ cfu

\|/

師父，教導徒兒所有發酵0既因素都銘記於心，只係個市場扭曲0左同你對著幹啫

\|/ cFu 你係我偶像🤩

全球股票基金上周流失300億美元 紀錄第2高

據外電引述美銀美林報告顯示，投資者上周由全球股票基金一共抽走300億美元(約2,340億港元)，金額是有紀錄以來第2高，當中美股基金被抽走的資金最多，達到242億美元，而由歐洲及日本股市抽走的資金，分別就有39億及26億美元。

報告又指，投資者沽出的投資產品類別很廣泛，包括增長型、價值型、大型與小型企業均有，只有兩類別投資產品錄得淨流入，分別是科技股與貨幣基金。

分析認為，投資者從股市抽走資金是因為美國加息、能源價格上升、以及地緣局勢緊張和全球貿易保護主義升溫等。

中國6月官方製造業PMI低於預期

中國6月份官方製造業PMI報51.5，低於預期的51.6及前值的51.9。

6月份官方非製造業PMI報55，低於預期的54.8及前值的54.9。

6月份官方綜合PMI報54.4，低於前值的54.6。

我真心覺得師傅勁

等睇埋歐盟報復

星期五回少少引晒人入去

Cfu: 唔同我賀沈誕 用跌浪沈判你地😍

貧賤不能移，威武不能屈

\|/ 舊年受師父厚恩賺大錢，拜託今年係熄燈就熄到尾，帶領信眾劍指20000點

師傅巧叻叻呀！

師父 我最鐘意坐車個陣聽$$$增值自己

師父，今晚2場世界盃睇好邊隊

師父一席話 勝炒十年股

又聽多次錢錢錢準備下星期

師父係港台live談笑風生緊
同場有青jerU煎譚朗蔚

師父講9月, 10月2萬2

即刻開黎睇

大膽!!!!

32台直播緊

師父: 今次熊市係97+07版本, 甚至可以加埋00科網爆破

又萬劍歸宗

留言好多人唔信師父

等沈判啦

師父沈誕後旺到燈到熄埋，佢貼提子但我又憎C朗。

係唔係唔應該同錢鬥氣

D人懵鳩，你冇理由陪佢懵鳩

上次貼英格蘭勝

白色褲條友乜水？

U煎

9upper到

唔知係唔係太遲睇, 師父好少講野

U煎一人串爆九嗡全場

師父話入BAT的股唔好入

師傅慈悲為懷救得一個得一個，為咗拯救所世人畀人咁鬧法都要出嚟講咋

英國王呢?

師父好撚型

插李小加

師父講錯野呀

講錯咩??

青姐玩下野姐

唱衰小米=唱衰特首
師父大獲了

青jer同u煎成場係到9up

but幾有娛樂性

師父評樓: 走唔甩架喇

青jer匯豐跌到33蚊果陣仲有錢買樓

為廣大股民而喊

港台電視今晚11點重播

今晚11點有重播！

師父真係好風騷

\|/ 以前不夠誠心上香 而家知道師傅會入黎關心沈門弟子 要每日都上三次香

師父係U煎呢個9upper面前就像如嘍羅

已開新post

沈陣營第一百六十七期 - 萬般皆虛幻、唯有沈清高

麻煩咩樓王你嗱
大師兄呢排上水多左，幾時先再帶領一眾師兄弟跟師父搵食

我都想佢接返手，不過似乎佢唔想

傳美踩「一中」紅線 擬派陸戰隊駐台AIT

美國有線電視新聞網（CNN）引述兩名美方官員稱，美國國務院已要求派遣陸戰隊至台灣，以協助防衛美國在台協會（AIT）。此舉變相將AIT地位提升至「使領館級」，如消息屬實，勢引起中方反彈。

CNN報道，若國務院的要求獲得同意，將是美國與「中華民國」斷交近40年來，首見美軍陸戰隊駐防美國駐台機構。

一名美國官員表示，數周前已接獲國務院提出派駐「美國陸戰隊使館警衛隊」的要求，尚未獲得正式批准。美國國務院外交安全局和陸戰隊持續就相關部署進行協調中。

美國國務院發言人沒有直接回應消息是否屬實，僅告訴CNN，「我們不討論有關保護我國（美國）機構或人員的特定安全事務。」

等同把美駐台民間機構「官方化」

據了解，美國一向有派陸戰隊赴海外，保護美方駐當地使領館，但由於美台已斷交，位於台北的AIT一直無此安排。因此，美方如真的派陸戰隊駐AIT，如同將「民間機構」AIT視為「使館級」，事涉敏感。

中國外交部發言人陸慷昨天在例行記者會上，被問到美國可能派陸戰隊赴台灣的消息時，他表示，美國應該謹慎行事。

陸慷說：「中美關係的政治先決條件，是美國嚴格遵守自身的『一個中國』承諾，不與台灣有任何官方交流或軍事接觸。美國很清楚中國的立場，也知道為了避免影響雙邊整體關係，必須在這件事上謹慎行事。」

贏國原來咁厲害的 中美貿易戰的秘密信息!!

下，我想講係買法國 x 烏拉圭出線嫁喎
平手盤要烏拉圭好過啦，兩隊中場都咁廢

屌做市

屌你而家做市做得咁串嫁咩

屌你侵侵咁造市, 下星期又gogogo

侵侵會唔會連油組都搞散埋？

新聞: 美國起訴一間贏國大學通共，出賣美國潛艇技術，並同時起訴一間贏國公司CEO

肥佬執煙頭食，香唔岩佢

佢做油市姐

其他無影響架

航空股、石油副產品股呢鋪俾侵玩死
佢地炒期貨對沖

因航又裁員

師父睇好油架

2百萬桶即係全球2%供應，條數唔細

侵應該想抵消伊朗個250萬桶

石油副產品

咁中石化係升定跌

有冇巴打分析下公屋換居屋？

間屋係邊個名架先

大方向都係中晒

金 油 支那

老豆

納dee

咁要睇佢幾歲，會唔會好快死

今期大師 好正義

大A股繼續領先全世界

咩意思丫你而家

大c幾時都係咁正義

比多廿年應該都ok

不過可能過多 3 4 年退休

俾大師享用

支爆冇難度

TO 偉大的CFU

以下係iphone LIHKG 使用教學

1. 開啟LIHKG app
2. 向右拉 ==> 您會見到分類介面
3. 選擇財經台
4. 揾返沈陣營post
5. 最後就慢慢睇啦

呢個post 長期人手置頂

Android 用法差唔多

祝您使用愉快

等得緊係唔會而家換

樓市冧硬

公換居係驚佢死左你繼承唔到間屋

有得平租緊係平住先

連登不如幫沈大師開返個户口

如果沈師父真係開account，入沈陣營，我寫包單，

師父入嚟沈門之日，就係樣子大師兄發動四大神柱直插師父老味屎眼之時。

四大神柱包括：
1)08年癲峰之作
2)領悟之旅
3)地獄之旅
4)多年義無反顧力托樓市

師父，你真係入嚟，我怕你尊駕同樣子兄講手切磋，會輸得好難睇喎。

我準備唔同既美女圖，俾大師享用

冧硬連師傅都唔敢講

師父鍾意啲波幅細嘅圖，波幅大佢老人家頂唔順，到時記得唔好亂禁出

總結

今年一定冇22000

間公屋個位靚唔靚？有冇得買？

湯材又中

局已出

冇得買 10 年樓

美欺

死肥佬成個日mon post

$$$話想入黎沈門睇下我地講乜丫嘛(好似係)

我地講嘅嘢當然係讚美師父嘅說話啦
師父救得一個得一個嘅精神禁偉大

內地公布新版自貿區負面清單 放寬多項外資限

內地發改委和商務部今日(6月30日)發布《自由貿易試驗區外商投資准入特別管理措施(負面清單)(2018年版)》，自7月30日起實施；而該負面清單的條目將由2017年版95條縮減至45條，意味進一步放寬外商投資限制。

在放寬市場准入方面，除與外資准入負面清單一致的開放措施外，自由貿易試驗區外資准入負面清單在種業、油氣、礦產資源、增值電信、文化等重要領域提出新的措施，進行更高水準的對外開放。

自由貿易試驗區負面清單進一步提出更開放的試點措施，包括將小麥、玉米新品種選育和種子生產外資持股比例由不超過49%放寬至不超過66%；取消石油、天然氣勘探、開發限於合資、合作的限制等等。

另外，中央將上海自貿區的增值電訊開放措施，推廣到所有自貿試驗區，包括取消存儲轉發類業務、呼叫中心業務、國內多方通信服務業務、上網用戶互聯網接入服務業務等業務的外資持股比例限制，以及國內互聯網虛擬專用網業務外資持股不超過50%。

港首5個月貨櫃吞吐跌3% 全球排名滑落至第6

比較今年首5月全球主要貨櫃港吞吐量排名，香港期內累計共處理824.5萬個標準箱(TEU)，按年下跌3%，跌落全球貨櫃港第6位。而單單5月計，香港共處理172.5萬個標箱，按年跌5.4%，連跌4個月。

香港付貨人委員會執行總幹事何立基表示，日前剛公布的本港5月份整體商品出口按年上升15.9%是「假象」，因大多數商家都想在中美貿易戰開始前運走貨物，減少損失，預計下半年才會反映真正數字。

他並認為，海運行業因受到中美貿易戰影響而萎縮，但本港業界未考慮使用空運，認為兩者性質不同。他又指美國針對《中國製造2025》產品，貿易戰情況只會加劇，將來都會有機會波及空運。

對於下半年的情況，他認為，美國政策「時鬆時緊」，難以估計實際程度，建議貿易商及早準備，分散投資，同時留意海外買家經濟狀況，小心破產及周轉不靈情況。

至於今年首5月全球貨櫃吞吐量統計，上海累計處理1,690萬個標箱，按年升4.3%，排名全球貨櫃港第一位；新加坡累計處理1,484萬個標箱，按年升12.5%和寧波舟山港累計處理1,104個標箱，按年升8%，分別位居第二位和第三位。

值得一提的是，廣州港首5個月累計共處理863萬個標箱，按年升9.3%，趕過本港，成為全球第五大貨櫃港。而本港亦是全球前六位貨櫃港中，期內貨櫃吞吐量唯一下跌的港口。

歡迎師父
唔知有冇秘密貼士

納指痴撚線

買咗法國上盤

烏拉圭已經1:0

師父
送我朗同美斯一齊登機

\|/ 多謝師父同湯sir 尋日兩場波膽，全中

弟子緊遵師父既聖喻
成功搵到錢
多謝師父請食早餐

\|/ 誠心上香

\|/
師傅在上，我地沈門中人好鐘意比你老人家屌架，記得唔好留口呀

而家唔拍拖結婚唔代表一世都唔會，有能力就量力而為啦

如果過一兩年財政好啲，我諗我都係同我媽綠表買間居屋算，買個大啲單位等佢住得開開心心，我再諗其他

多謝師父

你既信念係有回報既！

一陣睇 而家心大心細

6 倍

你公屋緊咩

肥佬你好撚燈呀，無lulu燈中你食屎啦

公屋我阿媽既，唔係我
其實佢好平租，單人單位，所以之前一直都唔想買

但而家五折咁平，都可以一買既

可惜埋單計仲輸緊70蚊
師父靠你啦

信師傅得救

師父幫牙朗登機

而家既五拆分分鐘貴過三年前私樓

你一人單位換黎又抵

綠表易抽啲，但都唔係一定中

抽到咪買，抽唔到咪算

飛秦國 手足們贏多點

如果大師真係入來，大家會同佢講咩？

大師，我曾經見過你個fd間行既 compliance 見到你真人 好偑服你

應該會緊張到不過上香同跪拜

應該會有人問師父: 有無奶__

Wa屌你大屍燈克羅地亞

讓球和！

讓球和 大屍都食到半個盤當贏wor 咁睇少大屍燈力

cfu食左幾次半個盤啦

佢次次大熱都燈上盤 除左德國真係俾佢燈足 其他好多都係半盤

我推咗兩場盤咋屌

屌，格仔超大船

【#娥六招 對樓市影響？ 識聽梗係聽大師！】

Louie Shum：冒着生命危險，為小市民發聲！

大師，孝敬你

師父最高指示

仆街,買左克羅地亞讓-0.5/-1先見到

先跟湯神買西班牙果場讓一球先再堆錢落克羅啦

已經買左西班牙-0.5/-1串克羅地-0.5/-1

初號G暴走

其實我睇完佢個6招
都係覺得樓市繼續gogogo

利申居屋用家

乜咁撚唔小心

湯神都輸過兩場西班牙

俄仔賠率吸引 但真心買唔落
班友抽中好籤先出到線...

我睇埋西班牙個陣點出先
出面expected lineup無沙皮狗，碧基又據聞有傷唔出得

老鼠無得出係壞消息 pk無得出係好消息

今晚呢波好鬼呀…cfu，我實信你

今晚開讓球和 師父食半格

其實我都覺得今屆克羅地亞幾勁，莫迪，加個拿乜9條中場都好撚屈

我感覺到樓價已經悄悄在6月見大頂了

師父講個挾字真係好用力

中國首次發表《中國與世界貿易組織》白皮書

國務院發表《中國與世界貿易組織》白皮書，指出以世貿組織為核心的多邊貿易體制，是國際貿易的基石，為推動全球貿易發展、建設開放型世界經濟發揮了中流砥柱作用。

白皮書稱，加入世貿組織以來，中國始終堅定支持多邊貿易體制，推動世貿組織更加重視發展中成員的關切，反對單邊主義和保護主義。中國的對外開放不會止步於履行加入世貿組織承諾；面對洶湧澎湃但又充滿曲折的經濟全球化，中國順應時代發展潮流和世界發展大勢，堅定不移擴大對外開放，實現更廣泛的互利共贏。

仲好意思借世貿過橋

西班牙都898

結果真係輸碧基

呢隊閪班牙 未出場都知佢奶野

舉到隻手咁高托咩!

買咗三場小組賽上盤全炒，今場識買了

大屍燈到克羅地亞1分鐘失波

文素基治比多粒黎反cup啦

話師父燈

師父專食高水半格

成格食晒

師父！明天支持巴西好嗎？我已經好多人買麥當勞讓餐加大同埋落茶記冇叫凍飲喇

師父！明天支持巴西好嗎？我已經好多日買麥當勞餐冇加大同埋落茶記冇叫凍飲喇 豬到打錯字

師父的確唔係省油的燈

師父最近好撚旺

岩岩睇左按揭模擬

4m 居屋, 1m首期 ,

當3.5% 仲頂得住

不過壓力測試(5%ul) 要28k一個月先過到

香港地單身，父幹得1m都唔掂，唉

肥佬

搵埋女友就輕鬆過到

香港好多人月入13 14 k

我有個朋友講到 2-30k唔難有 數左好多個例子俾我聽 咩邊個邊個都有廿幾啦
但可惜佢得15k

我max pt先31k十年aco

下年/今年有機會過 30k

ACO都有啦
拎埋綠表 正

呀爺繼續插水，師父又中

今日果盤出左未

未見

有師傅嘅徒弟真係好
師傅早晨

港女好彩今日休市
出面跌到hihi
聽日

怕咩吖，只要

爺爺做乜又跌

2018房產稅最新政策寧夏房產稅政策細則公佈

現在房價越來越高，想購買一套房產真是難上加難了，現在房產稅來了，想購買房產的心都沒有了。 2018房產稅最新政策來了，寧夏率先出台房產稅政策，買房要增加成本了，消息傳出後引起不少網友圍觀。 下面一起看看。

房產稅政策最新消息
居住是民生之根本，房子本身就有給大家提供居住的功能，但無奈在當下的樓市，總是少不了炒房的人，但是，房產稅政策的出台，讓這部分人傻了眼。 2018房產稅最新政策來了，這時許多人都在考慮到底買不買房？

徵稅之類的事情，歷來都是悶聲發大財，只幹不說，低調快進。 21日，寧夏自治區在全國率先發布了《房產稅實施細則》，這標誌著中國正式和國際接軌，對70年使用期限的房子徵收房產稅，中國正式進入了房產稅時代。 房產稅將大幅增加房屋的持有成本，為宇宙級泡沫的中國房地產加上最後一根稻草。

寧夏率先開啟樓市冰河時代！

近日，寧夏出台《寧夏回族自治區房產稅實施細則》（以下簡稱《細則》），明確寧夏房產稅在城市、縣城、建制鎮和工礦區（包括各類開發區、各類園區）範圍內徵收。

依照房產原值減除30%後計算稅率為1.2％。 《細則》明確，房產稅依照房產原值一次減除30%後的餘值計算繳納的，稅率為1.2％；房產出租的，以房產租金收入為房產稅的計稅依據，稅率為12%。 據說，該房產的原值不是指買房時候的價格，而是當前市場價，如果按此推標準，房產稅無疑會是一筆不小的開支。

此外，對依照房產原值計稅的房產，不論是否記載在會計賬簿固定資產科目中，均應按照房屋原價計算繳納房產稅。 房屋原價應根據國家有關會計製度規定進行核算。

新房自交付使用後次月起計徵。 《細則》規定，購買新建商品房，房產稅自房屋交付使用之次月起計徵；購買存量房，房產稅自辦理房屋權權屬轉移、變更登記手續，房地產權屬登記機關簽發房屋權屬證書之次月起計徵；出租、出借房產，則自交付出租、出借房產之次月起計徵房產稅；而房地產開發企業自用、出租、出借本企業建造的商品房，房產稅則是從房屋使用或交付之次月起計徵。

房產稅徵收標準
房產稅按年計算分季繳納。 《細則》明確，房產稅將按年計算、分季繳納。 分季繳納的稅款應於季度終了後15日內繳納入庫，入庫期限最後一日如遇法定節假日可向後順延。 年應納房產稅額在10000元（含10000元）以下的納稅人，納稅人可以自願採取全年一次性申報納稅，繳納時間為每年第一季度終了後15日內，入庫期限最後一日如遇法定節假日可向後順延。

在美聯儲10月縮表、12月年內第三次加息的大背景下，打壓資產泡沫、提前臥倒對抗美元緊縮造成的全球流動性黑洞，防止系統性金融風險，是世界上絕大部分國家的應對之策。 近兩年來，政府採取了限購、限貸、限價、限售等各種手段，但是房價沒有絲毫得到控制的苗頭，萬不得已，只有啟動房產稅這一終極大殺器。

在此背景下，寧夏在全國率先徵收房產稅，石破天驚無異於在房地產的冬天快來臨之時，給部分還在硬挺的樓市澆上一盆涼水。 北風吹過，基本都會被冰凍起來。 也像一個稻草落在正在吹起的肥皂泡上，水沫四濺，泡泡瞬間破滅。

一旦房地產行業蕭條起來，最先受到損害就是地方政府。 當前房地產的土地出讓金支撐起了地方政府70%的財政收入，即便如此，2016年中國財政赤字仍然超預算6000多億，用駭人聽聞來形容一點都不過分。 一旦房地產坍塌下去，土地出讓金會大幅縮水，基本上縣級以上的地方政府都要停擺。

碰到這種情況，開源節流是解決問題的唯一辦法。 我們先來看節流，這幾年經濟增速不斷下滑，財政收入的不降反增，年年創出新高，即便如此，也趕不上政府剛性開支的增幅。

更準確地說，是在經濟下滑，稅收增幅下降的大背景下，政府公務員規模、薪酬和三公經費大幅反而大幅提升，減薪、裁員、縮減經費開支是企業的事，苦日子老野們的是斷斷不能過的，哪怕赤字大於天，衣食也是不能絲毫減損的。

發行國債借錢度日已經到了極限，容易增加銀行風險，增加本幣貶值的風險，成本較高；找央媽印錢補貼財政早已被明令禁止。

既然不能節流，那麼就只有開源了，增加稅收無疑成為ZF彌補財政赤字的首選。 在樓市蕭條，所有的土地都被賣得所剩無幾的情況下，徵稅從房地產的交易環節轉向持有環節是大勢所趨，高額的房地產稅、遺產稅必然替代土地出讓金，成為未來地方政府的財政支柱。

屌那星年頭個次居屋原來又開返申請, 屌你老母

都係抽唔到

唔駛肥佬都要墨西哥盤啦

上證就跌3%

共匪瀨屎，越禁止“金融恐慌”，個市就越恐慌

加埋老美關稅問題惡化
含指聽日重唔跌8嚿

大戶都唔知點做野嘅 上星期差少少就可以睇到麵神條J 都唔夾上去

老貓又贏

大屍放生巴西

老貓一日喺財金台一日都係瀬嘢

聽日港女又五舊起錶

Ig又裂口跌緊400幾

湯神尋晚都甩左轆。今晚大師威威

仆街喇，買左墨西哥

A50跌咁多

@樓王
其實新居同市價無關
改以入息掛鉤
咁樓價跌唔跌都同我買新居屋既價格冇關係啦
咁如果我認為自己份工係穩陣
而可見將來有人工加
係應該要衝入場抽了?

爺閪唔會唔跌嘅，有得沽空我實沽撚爆佢

唔係計份工穩唔穩陣，係要計你有無需要；
要為將來結婚生仔嘅，老虎都買，因為居屋有折讓買，買咗你唔會咁快放出去，根本唔洗理，又可以儲吓資產，將來有事都可以攞嚟做抵押

湯神炒幾場西班牙，好似

係，你提咗我，所以我買咗佢對家

通常偏執埋一邊一定係會沉，同師傅盲淡一撚樣

新呢到計劃唔知有冇得抵押
btw
依家跟老母住公屋
因為公屋冇得承傳
咁我先諗新居屋個價係唔係值得抽
如果公屋有得承傳
計返依家千令蚊租
地鐵沿線
不知過得幾風光
我算將來交2倍我都覺得抵啦
有得揀佢趕我唔走
係公屋冇得承傳果度我真係要諗下野

買咗宜家個單位有無得諗?
平啲又自己安心

其實有
不過30年樓齡
同埋上手業主立案法團輸左好多錢
但黎緊on schedule大廈要大執
仲好似要換埋𨋢
夾錢都有掛夾

唔好諗，抽咗先，中咗買唔中算，唔洗咁多考慮影響自己
居屋都易中啦正一辣殺正苦，咁大需求仲搞抽根本就係想香港兩十萬至五十萬年收入嘅瞓街

同意
冇啦啦9幅地起居屋
唔啱資格果D真係比佢夾死

貿戰加劇！傳特朗普有意「曲線」脫離世貿

外國傳媒報道，美國政治新聞網站Axios再度引述消息透露，美國總統特朗普政府已草擬好一項法案，准許白宮在未經國會同意的情況下，單方面提高關稅。一旦這法案繼續被推進，就反映美國即將放棄世界貿易組織(WTO、簡稱「世貿」)的規則。

這法案稱為《美國公平和互惠關稅法》，是建基於沒有世貿規則之下。根據目前世貿規定，禁止各國在自由貿易協定以外採取不同的關稅稅率及建立關稅上限。

故此，一旦這法案獲得通過，效果形同脫離世貿，美國國會之前從未通過類似措施。消息人士透露，目前該法案仍處於十分初期的草擬階段，距離真正推出仍有很長時間。

惟這消息剛巧在上周五(6月29日)傳媒廣泛報道特朗普有意退出世貿之後披露，或有深層意義。

巴打你綠定白表

三條柒咁出招，辣得嚟又唔辣，根本就係推升樓市，真係辣嘅，有十幾廿個方法，
1.有居屋輪候名冊
2.學瑞典咁一空置就政府回收
3.所有空置物業無論一二手都每人年層收空置稅
4.加快政府資助屋時間表
5.有山移山有海填海
。。。。
其實以上肯撚定唔會做，因為太多利益問題

所以嘥撚氣啦

正常係綠表
抽到既時候隔幾年再將屋企人除名再排公屋之後又再買返層公屋
好似咁樣最合理

計我話要出辣招不如放寬按揭
針對首次置業一律9成按
按揭供款期拉長到40年
如果覺得自己有能力既咪由得佢上車囉
好過好似依家咁
透支父母退休金黎比首期

到埋盡快起焚化爐啦
咁大幅地用嚟擺垃圾
擺滿咗又唔可以攞返出嚟用
嗰度嘥咗好多地

唔會啦！
老一輩嘅資產咁大舊肥肉點會放過吖

冇熊過夜要幾心痛

好過牛過

可能聽日抽高先跌呢

咁intense把鬼咩！
過三日有咩發生開市隨時打啦！
輪傷睇撚住嚟食

我咪就係呢啲人
然後我仲因為冇樓而俾人嫌棄

傻啦！
根本香港個生態咁扭曲係香港政府加英國佬做成，蟻民邊有say吖!

我呢輪都突然覺得，應該買層居屋俾我媽住⋯佢過左身我都仲有地方住下

唉，灰到黐線。仲未走得出黎。

佢有心推冧樓價既

其實搵人查有無人做市推價就搞掂

9成按 40年 你係咪癲左

你女黎

駛撚煩呢d 嫁個有樓既咪得

灰有嘜所謂，人梗有情緒高低啦，做啱自己就得，灰有灰嘅睇法嘅，灰但係唔好消極就得

查乜?
查到嘅話大把發展傷瀬嘢啦傻豬嚟

問題唔係查唔查到

而係肯定唔會查

美國總統特朗普發起全球「關稅戰」，他表明絕招還未使出。特朗普接受霍士電視台訪問，他表示進口汽車關稅會是最大的「殺手鐧」，迫使各國在對美貿易方面讓步。

他在訪問中形容「歐盟可能跟中國一樣差劣」，指「他們賣平治進來，我們不可以賣車給他們」。不過歐盟亦不廿示弱，威脅將會針對2940億美元（約2.3萬億港元）的美國貨反擊。

美國進口鋼鋁關稅實施得如火如荼，多國相繼還擊。《華爾街日報》引述該訪問報道，特朗普認為鋼鋁不過是小意思，汽車關稅才是貿易談判的終極武器，「汽車才是巨大……我們可以談鋼、談所有東西，但汽車才是巨大的東西（big things）」。當局正考慮以國家安全為由，對進口汽車開徵20%關稅。

誠然，美國的汽車市場比鋼材市場巨大得多。2017年，美國進口290億美元鋼材，進口汽車則達到1920億美元，是前者的近7倍。數字顯示，美國市面銷售的汽車，44%屬於進口車。而美國5000億美元的貿易逆差當中，汽車產業就佔了四分之一。產業規模如此龐大，特朗普有信心使出汽車關稅這一招，能迫使外國汽車公司在美國本土設廠生產。

若然落實汽車關稅，加拿大、墨西哥，歐盟及日本將會首當其衝。特朗普特別不滿歐盟。「歐盟可能和中國一樣差劣…… 他們對我們做的事太差勁。看看汽車的情況。他們派了一輛平治房車；我們不能送我們的車進去。」

事實上歐盟目前對進口車開徵10%關稅，而美國就課徵2.5%，不過美國另外對於進口輕型貨車開徵25%關稅，這一點是特朗普沒有提及的。

但歐盟不是日本，未必如特朗普所言對其乖乖就範。觀照歐盟近來對美國鋼鋁關稅的反應，歐盟亦不是省油的燈。除了如期對美國貨開徵關稅還擊，其代表上周五（6月29日）亦向美國政府表明，若美國確實加徵進口車關稅，美國2940億美元出口歐盟的貨品亦會成為反制目標。數額等同2017年美國對歐盟出口總額的19%。

不過特朗普這一步棋亦可能是他一廂情願，除了美國通用汽車公司率先警告，此舉會損害美國就業市場及本土汽車公司利益，即使是特朗普的首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）亦對此有所保留，「我感到擔心，我有開聲」。而共和黨亦有聲音反對。因此最終特朗普是否真的使出此招，仍然言之尚早。

（華爾街日報）

原來今日日本妹跌500點

道指力守241，同師父作對

全球發酵，北極都無得避

IG 284

好快升返

升返晒 冇事喇

升上黎比師父沽落去

師父 賭波 點會理你地

莫非俾師父成功走盤？

當我冇講過

垃圾tite,睇吓費明奴幾有用！
吔屎呀你
tite go fuck yourself!

師傅話293就293，無燃有錯！

多謝師父放生巴西

多謝師父整20蚊雞過我補血

正常

睇吓你阿媽幾老

太老又唔想佢轉環境

嬲咗 費明奴連走盤都要射走我

日本仔唔抵呀！

最後30秒就咪鬼斬入去啦

屌你老母比利時
下場再踢343祝你比巴西大炒

都話撚咗辣殺嚟，爭啲輸鳩埋

本田不嬲都係膠膠哋

搏一搏je 比你加時都無用啦 30分鐘半場都未必過到 重演馬體會加時對皇馬
唯一好處只係幫巴巴消下比利時時間

btw喊左訓唔著

今場架仔教埋馬天尼斯擺陣
佢下場仲夠膽擺343出中超仔我痾煙巴西

\|/師父

師父開到戶口上黎連登未呀

師父而家竟然0係77台蒲頭

27....

賭收

【實戰理論】市況風高浪急 Cash is king（沈振盈）（JUL 03）
2018-7-3 9:03:38

上週五政府公佈了「空置稅」等六招樓市新政策，當晚筆者的評論是，業界一定會話，政策的影響輕微，跟着在長假期間會出現樓價創新高的成交。而據媒體報導，週末期間一手樓推盤提速，二手樓成交回升，成交呎價創新高，入市氣氛未受影響。完美的「市場推廣策略」，一切盡在預計之內。

近期市場受貿易戰消息影響而波動，特朗普言論反覆善變，市場覺得難以捉摸。其實這只是大家在大前提的一些假設上，錯判形勢而已。分析員錯誤地將自己一廂情願的想法，作答預期特朗普的部署考慮。前提假設錯誤，往後的分析自然錯漏百出。商務部長羅斯昨日指出，就算美股持續下跌，也不會改變其貿易政策。這講法正正跟市場的講法相反，也就是一直以來，投資市場分析員所犯的最大錯誤。

昨晚美股早段下跌，特朗普指出，世界貿易組織對待美國很差，如果不改善會有所行動，道指最多曾跌逾190點，其後在科技股帶動下止跌回升。港股方面，由於昨天A股急跌，相信仍然會拖累港股走勢。新興市場整體走勢已呈淡勢，港股確實難以獨善其身，始終都是一句：Cash is king。

期指

走鬼啊

銀娛跌，QQ升，咩玩法。

但係銀娛不嬲都係升跌市指標

外圍喘定返, 唔駛捋喎

281果千鳩幾張會唔會 埋一份

離岸人民幣又低開340點子穿6.7

27呢個零月已行出跌軌，有排冇運行

成手人仔

冇睇市2個星期仲以為吸血鬼會跌到仆街，點知仲未死得，但

師父：我終於扑中銀爆啦 巧滾動

咩事唔放

人仔貶值對沖關稅

師父一早就打J, 小心身體呀

番上去要用囉

扑左都幾耐

師父又中

師父: 睇銀娛要落到40蚊

今日會唔會又做支針出黎

呢半年追到幾多
我堆股唔係好掂，好彩都有一堆防守股硬過碌遮

已經一野嘔曬你開會個日升勢有突

至少半個月無會開
慢慢突

8舊

無感覺

稟師父：狗賊英國王已捉拿！請師父慢用！

估唔到上唔番二萬九就痾，港女真係垃圾

樓寶號 $5.36

molamola 沈船喇

期穿28000

確認穿281就要睇270

師父睇恆指28000會彈一彈

七一沽貨慶回歸, 七月三啟動

睇個勢真係時間問題
破左呢個上年鑽底真係唔洗恨

中美貿戰︰李嘉誠指香港將受影響

長和集團資深顧問李嘉誠在出席汕頭大學畢業禮期間，就中美貿易戰問題表示，不希望貿易戰發生，否則香港將受影響。

他指出，貿易戰再深入，中美兩個國家都會有損失；香港受外國影響，最重要受國家影響，期望兩國早日找到方法和平解決。

9舊

1998年亞洲金融風暴，今次股災可以用2018年環球金融沈判命名

[url]沈陣營第一百六十七期 - 萬般皆虛幻、唯有沈清高 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

Drawdown幾多到？

星期四唔知師父會唔會講金價, 呢期問佢會起槓
每次問都創緊年內新低

屌

玩嘢

上星期屌完人唔識風險管理, 唔係師父既意見問題

追條毛

281